反中情緒高漲 緬甸人喊炸中國油管、要中企滾蛋

自由時報
即時熱門政治社會生活健康國際地方蒐奇影音財經娛樂汽車時尚體育3 C評論玩咖食譜地產專區求職
私人專機紀錄顯示 馬雲人在中國 直接斡旋螞蟻未來
清明連假不上班！不滿「四輪三班制」變相減薪 台鐵員工擬集體「請假」
中職》21人破月薪50萬、8人月薪破70萬 創歷來新高
台海軍情》神鬼戰士505公里戰術大行軍 陸軍特2營21天神祕訓練
AZ疫苗若遭醫護拒絕 蘇貞昌、陳時中將帶頭接種
蛙蛙文創放鳥協調會 北市府讉責惡意缺席、議員批消保官無作為
即將在古亭站殺人？北捷接獲恐嚇電郵警方戒備中
中市男子殺害小20歲妻後藏屍行李箱 駕車赴望高寮畏罪輕生亡
首頁 > 國際
反中情緒高漲 緬甸人喊炸中國油管、要中企滾蛋

曼德勒民眾10日舉行靜坐抗議。（路透）
曼德勒民眾10日舉行靜坐抗議。（路透）

2021/03/12 00:15
〔編譯魏國金／綜合報導〕「炸掉中國油氣管！」一群緬甸抗議群眾高呼著口號。這條斥資15億美元，總長770公里的油氣管道過去被中國讚揚為「互惠合作」的象徵，如今卻成為緬甸群眾憤怒的目標，他們認為北京幕後撐腰2月1日發動政變的軍政府。

路透報導，反中情緒在緬甸商界與中國引發疑慮，不僅因為近年中國人對緬投資暴增，也因為中國「一帶一路」基礎建設計畫已對此戰略鄰國投注數10億美元資金。

報導說，在曼德勒一群抗爭民眾高呼「中國企業，滾蛋！滾蛋！」曼德勒是1條從印度洋貫穿緬甸至中國的油氣管中繼站。

社群媒體上許多人威脅該管線，1名不滿中國在聯合國安理會杯葛制裁軍政府的網友推文說：「中國，如果你仍認為當前在緬甸發生的事屬內政，那麼炸掉貫穿緬甸的天然氣管線對我們也是內政」。

在緬甸政府外洩的文件顯示，2月24日中國官方要求緬甸軍政府對該管線提供更好安全以及沿線武裝少數族群的相關情報後，針對該管線的抗議便噴發。

報導說，中國對類似項目投注數10億美元，包括1條經濟走廊，該計畫含有斥資13億美元的深水港、工業區、緊鄰仰光的商業中心以及通到邊界的鐵路。

位於華府的史汀生中心（Stimson Center）中國計畫主任孫韻說：「懷有敵意的輿論將帶來長期威脅，傷害中國的計畫」。她提到，2011年在緬甸群眾抗議下擱置密松水電站後，中國便戮力深耕緬甸輿論及與政治領導人的關係。

她說，「輿論被中國視為緬甸政策的優先重點」。近年中國展開各式努力，包括捐贈學童書包、贊助緬甸官員訪問中國，但2018年的調查顯示，緬甸人對中國投資仍有「明顯偏見」。中國也試圖維持與緬甸實質領導人翁山蘇姬與軍方的關係。

報導指出，緬甸反北京情緒恐蔓延至中企的疑慮引發部份人士重新思考其處境，尤其是反政變示威與罷工將扼殺經濟，1名中國人說，「他們只能拿在地中國人出氣」。另1名冉姓中國商人表示，儘管他個人沒有遭到任何攻擊，但他現在尋求撤離緬甸，

不用抽 不用搶 現在用APP看新聞 保證天天中獎 點我下載APP 按我看活動辦法

相關新聞
緬甸示威驚傳警方開槍鎮壓 釀2死10餘人傷2021/02/28 12:57緬甸示威驚傳警方開槍鎮壓 釀2死10餘人傷
不懼軍方！緬甸近500名示威者被捕 民眾仍籌備更多抗議活動2021/02/28 09:40不懼軍方！緬甸近500名示威者被捕 民眾仍籌備更多抗議活動
軟硬體大進擊 AI智慧住宅大雅超前部署
不懼槍彈！緬甸示威民眾號召大罷工 對抗軍方政變2021/02/22 11:06不懼槍彈！緬甸示威民眾號召大罷工 對抗軍方政變
緬甸大規模抗議延燒 UN示警：軍方大殺戮繃在懸崖上2021/02/17 10:19緬甸大規模抗議延燒 UN示警：軍方大殺戮繃在懸崖上
緬甸仰光爆發民眾敲擊鍋盆抗議政變 醫護計畫罷工2021/02/03 10:52緬甸仰光爆發民眾敲擊鍋盆抗議政變 醫護計畫罷工
抗議翁山蘇姬父親的銅像 緬甸少數民族示威遭鎮壓2019/02/12 21:56抗議翁山蘇姬父親的銅像 緬甸少數民族示威遭鎮壓
上一則
國際奧會將向中國買疫苗 提供東京北京奧運參賽者

下一則
獲贈福袋 福島學童：感謝台灣仍為我們加油

國際今日熱門
軍情動態》雷神獲美國防部49億合約 提升空軍情報系統現代化2021/03/11 17:27軍情動態》雷神獲美國防部49億合約 提升空軍情報系統現代化
中國人大公布修改香港選制9條決定 未詳述立法會組成比例2021/03/11 17:38中國人大公布修改香港選制9條決定 未詳述立法會組成比例
武漢肺炎》曾施打中國科興疫苗 香港再添1死1命危2021/03/11 19:01武漢肺炎》曾施打中國科興疫苗 香港再添1死1命危
武漢肺炎》打AZ疫苗出現血栓 丹麥緊急喊卡2021/03/11 19:19武漢肺炎》打AZ疫苗出現血栓 丹麥緊急喊卡
網友回應
appstore googleplay
自由時報版權所有不得轉載
© 2021 The Liberty Times. All Rights Reserved.

仆街支那人

支那死全國